【智力測驗】有人話無證據顯示中左武肺＝免疫，但請問全球中兩次武肺既人有幾多個？

唔係完全免疫
但個免疫效果一定俾打針高

以我所知全球得四例
不復來辯

香港好似有一個

染病後抗體只係last到三幾個月

香港果個就係四個其中一個

識人中左好番都無抗體

但係全球得四個人中兩次招
香港果個仲要第二次完會無症狀
自己諗下點解

無抗體
有memory咪得
google secondary immume response

x axis係時間線 , y axis係身體抗體數量
1st Ag 2nd Ag你當係第一次同第二次感染
因為有memory, 第二次感染抗體數量可以爆得好勁
仲要無lag, 即時爆發
所以香港中兩條條友第二次無病徵

屌呢D中五biology有教
但袁國勇會唔會同你講

人地外國本身真係諗住玩herd immunity
諗住長痛不如短痛
係香港人笑鳩外國人啫

人地而家仲有埋疫苗
唔洗再玩herd immunity
但香港人仲恐懼緊
袁國勇仲要屌鳩人地疫苗未必有用
你可以諗下點解

★袁國勇：未有科學實據證明疫苗成效

睇埋#9個圖表
中左招抗體回落係正常
但有memory第二次中招抗體水平就會爆得好勁
本身未知武肺可唔可以apply去呢個typical既情況
但過左成年 睇落真係typical case黎

因為你得中五程度

oh sorry俾人標題黨左

但想問有無權威醫學文獻講最新一期lockdown同埋監控碼既對抗疫係有significant impact?

elaborate please
講左不服來辯

天選之人

共存左？

如果好似你咁講得四例
咁你呢個理論係呢四例入面證實到未?

中過招之後抗體會自然消失係事實
既然有最少四例即係代表中過唔等於免疫都係事實

而事實上近月再爆發既似乎係病徵俾當初輕既變種
無病徵病例咁多，實際帶毒人數一定高過已知既好多
更難detect第二次中武肺既人

其他三個唔知
香港果個話無病徵

二次感染新冠病毒的患者病情，相對首次感染時輕微，且在較短時間內，其體內已產生抗體。

同上面個theory吻合

抗體自然消失都係事實
我上面個graph 都講左 中完一次抗體一定回落
但抗體量低唔代表無記憶
再染病就會大量產生抗體
所以先會無乜徵狀就好返

中國時報
先唔討論source，唔討論得幾個案例唔可能足夠得出任何結論
要證實兩次感染暫時只能靠同一個人感染兩個變種先證實到
產生抗體既時間長短已經無辦法推斷出係直接因為二次感染

而大家都知後黎既變種既患者病徵相對輕，以至"無病徵患者"多
篇報導係8月，當時唔知o者，8月到而家大把人病徵輕微啦
嚴重患者就真係少
所以你講既 "所以先會無乜徵狀就好返" 唔係邏輯推論
個topic叫得 "智力測驗" 可唔可以嚴謹d?

我都唔想搵chinatimes 頭先就落車 求其google個source就PO上黎
而家返到屋企可以慢慢黎

其實呢個TOPIC唔係我作出黎
係一個美國youtuber講既

得果6分鐘, 可以的話睇哂佢就最好

入面3:55係有講香港個case
人地外媒係講佢第一次感染係mild symptom, 第二次係NO SYMPTOM + quickly developed more antibody

咁樣都唔算免疫咁乜野係免疫
chinatimes真係chinatimes
"相對首次感染時輕微", 但係完全唔講第二次係完全無病徵, 超強語言偽術 真係sorry搵左呢個黎做source

如果用返pfizer個方法計返二次感染對免疫有幾effective
全球33M人中招, 全球
咁應該係99.9999997%有效

條片好撚正, 支持睇哂佢

btw如果咁撚多病徵輕微, 咁係咪即係just a flu

at 2:38

呢張圖只係一個General concept, 並唔係每一隻pathogen 既immune response都一樣
而且時間耐左無左antibody response 亦係已知既情況

更加唔好講COVID 係有部份既人係"non responder", 即係從來都生唔到antibody 出黎

呢個醫生好好笑
終於有人講rhinoviruses同coronavirus一直只係引起common cold
感冒化
just a flu

我明白呀
但以暫時全球數據黎睇呢個general concept係可以apply去武肺度
如果唔係點解釋全球得4例二次感染
就係第二次感染既人根本唔覺有病, 就好似香港條友咁
但屌你老味如果你用PCR黎驗當然一定驗到有, 但基本上都係non-contagious

non responder香港個case算唔算?
佢第一次感染武肺身體都係無乜抗體
但第二次抗體就爆得好勁
BTW你應該都知immune system唔係淨係得抗體架啦
抗體只係 Adaptive immune system
Innate immune system 勁既人, 唔洗抗體, 用白血球就可以隊霖哂d病毒
咁佢第一次無IgG response有咩咁出奇

觀察時間未夠
for example, 假設個immune response 平均last 到1年, 咁由於pandemic 到而家既時間未夠長, 所以未大量出現二次感染
同埋detection rate 未必高, 因為呢隻野好多asymptomatic carrier, 分分鐘第一次/第二次感染 miss左, 咁就二次感染都未必會知

香港有唔少non responder, 起碼唔係1個半個, 只係傳媒無報

求香港65歲以下 聿咗肺炎嘅死亡率

點解指定65歲以下?

38 歲 男
63 歲 女
59 歲 男
65 歲 女
63 歲 男
60 歲 男
63 歲 男
64 歲 女
55 歲 男
39 歲 男

上年流感都多過呢個數

香港有唔少non responder, 起碼唔係1個半個, 只係傳媒無報
原來真係唔少仲要傳媒無報好撚恐懼呀你搞到我

但呢隻野堅係廢喎

根據樓主提供條link得出嘅數據以下
65歲或以上中肺炎嘅死亡人數到依家為止係102人

0-64歲中肺炎嘅死亡人數係9人

麻煩啲防疫撚同恐懼撚收收皮先

Btw樓主pin this比班撚屌睇，thx

班恐懼撚嘅智力有冇60？

唔知你想表達啲咩
不停強調Young and healthy adult 既case 有咩意義?
香港幾撚多長期病患, 一街都係DM, 未計老院果啲老弱殘

COVID 對於有長期病既人黎講 ICU admission rate 同 intubation rate 唔低, 主要係佢比較容易引起cytokine storm
你係咪覺得佢地既命唔係命?

加上如果全港大爆發, 呢班人會大量佔據病床同ICU, 醫院會冧(加上平時HA 都係就黎冧既狀態)
咁其他病, 例如急性心臟病同中風等既治療會受影響
好多大爆發左既地方連cancer management都delay 埋
呢啲collateral damage 又點計?

如果你用武肺格去對待流感
咁醫院都會冧架啦
問題係你根本唔會嘛

我呢個PO本身只係強調係二次感染免疫個問題上面
我無強調Young and healthy adult 既case
我只係回覆上面問65歲以下死亡率個問題啫
反而係你不停強調長期病患既case
去justify所有lockdown監控碼強制檢測既措施既必要性

你不停話我講二次感染免疫無科學根據
又話唔夠耐又剩
成年啦屌 得四隻咋 仲要無病徵都計 屌
外國人已經開始反對用PCR作為斷症標準啦 因為免疫既人中第二次身體都一定會有病毒架, 但呢D人同病毒係無傳染性架

反而我想講lockdown，監控碼，強制檢測，有無科學根據可以抗疫？
咁係咪雙重標準？

上年流感死300幾人
又唔見香港人咁恐懼?
又唔見有人提?
上年長期病患者既人命又唔係命?
All propaganda.....

你可能睇錯user name

我只係回應"恐懼撚"呢個講法, 一直無提過lockdown相關既Policy

"如果你用武肺格去對待流感 咁醫院都會冧架啦"
呢個講法有咩justification?
COVID 既infectivity 同mortality 高於flu 係有數據支持, ICU admission 同intubation rate 都高於flu 呢啲係有數據支持
啲人desat 到要插喉, 要入ICU 係因為佢地情況真係差, 唔係一句"當佢係flu 處理" 佢地就唔駛入ICU

唔pin啦
班撚屌一定會左膠上身話你老人的命不是命
話你歧視老人家
你知班撚屌最撚識非黑即白
但上年流感死300幾人又無人提
佢地個邏輯最後一定會係: 咁係咪要死夠3000人先安落
之後繼續恐懼繼支持政府監控碼，小區封城同埋強制檢測呢D無科學實証有效防疫既措施

我恐懼，有做好過無做，我相信政府，放棄自己權益

首先，你會唔會用PCR去驗流感？
第二，中左流感，輕症，洗唔洗強制隔離？

mortality absolute number 迼唔及mortality rate 重要
300人死但係out of 幾多個infected patient? 幾多% mortality?
COVID 係講緊全民口罩之下 control 住個 incidence 先少人死
你又知唔知其實呢一年黎因為全民口罩+social distancing+WFH flu 既incidence都少左好多?

所以檢測同isolation 都係為左避免outbreak, 背後logic 就係想避免以上我講既情況
所以無視重症 case 去討論係無意思

當有大量其他病人因為"無ICU support" 有得救都變無得救既時候, 就會明白點解要恐懼

係囉，既然flu都少左
咁不如每年流感高峰期都封城，全世界一齊social distancing
港共又可以大大力監控

一九年有9181人死於普通肺炎， 恐怖過武肺好多

所以先想知你有冇驗過智商，請問你智力過唔過60

咪係
BTW邊度有數據睇?
我搵唔到

衞生署網頁